中芯（-23%）恐被納入美國黑名單 瑞信：台積電、聯電有望受惠轉單

記者卓怡君／台北報導〕外電報導中國晶圓代工大廠中芯國際可能被美國政府列入貿易黑名單，藉此進一步防堵中國企業，對此，瑞信台灣證券研究主管、亞洲半導體分析師Randy Abrams表示，若中芯國際被納入貿易黑名單，中國其他晶圓廠有望補其缺口，至於台灣的台積電（2330）、聯電（2303）則有機會受惠轉單效應。

美國持續對中國企業施壓，最新傳出中芯國際可能也會被捲入，Randy Abrams分析，中芯國際主力為40奈米成熟技術製程，佔其營收比重達90%，若中芯國際被納入黑名單，並不會影響中國5G手機、全球5G手機發展時程，目前中芯國際全球市佔率仍低。

由於美中貿易戰升溫，中國積極進行「去美化」，Randy Abrams認為，因美國電子設計自動化（EDA）產業進入門檻相當高， 未來幾年，中國若要完整發展半導體產業，自主化仍然相當不容易，中國仍需依賴外國企業，未來需觀察中國企業可能透過合資、掛牌等方法，並擴大資本支出，藉此提升半導體產業供應鏈完整發展。

好嬲好嬲呀

Push

中芯只有殘留的驅殼

台積電爆單. 直至年底都接唔落新單.

40nm

中芯響起歸家的訊號
在它生命裡
彷彿帶點唏噓

正股驚閪

支心d垃圾制程 tsmc仲有生產？